1.  **a) -15** (На числовой прямой -15 находится правее, чем -25, поэтому оно больше.)
2.  **c) -10 < -1** (-1 находится правее -10 на числовой прямой, значит оно больше.)
3.  **b) -8, -5, -1, 0, 2** (Числа расположены от самого маленького к самому большому.)
4.  **d) -10** (Складываем модули $6 + 4 = 10$ и ставим знак минус.)
5.  **c) -3** (Из большего модуля (12) вычитаем меньший (9), получаем 3, и ставим знак числа с большим модулем, то есть минус.)
6.  **c) 0** (Сумма двух противоположных чисел всегда равна нулю.)
7.  **d) -6** (Из 13 вычитаем 7, получаем 6. Ставим знак минус, так как у -13 больший модуль.)
8.  **b) -6** (Это то же самое, что и $8 + (-14)$.)
9.  **c) -2** (Выражение превращается в $(-5) + 3$, что равно -2.)
10. **a) 9** (Вычитание отрицательного числа это то же самое, что и прибавление положительного: $2 + 7 = 9$.)
11. **c) -15** (Это то же самое, что и $(-10) + (-5)$, что равно -15.)
12. **a) 21** (Произведение двух отрицательных чисел всегда положительно. "Минус на минус дает плюс".)
13. **d) -45** (При умножении чисел с разными знаками результат будет отрицательным.)
14. **b) Минус** ( $(-)\cdot(-)\cdot(-) = (+)\cdot(-) = (-)$. Результат будет отрицательным.)
15. **c) -5** ( $(-1) \cdot (-1) = 1$. $1 \cdot (-1) = -1$. $-1 \cdot 5 = -5$.)
16. **b) $-\frac{1}{2} < -0.4$** (Чтобы сравнить числа, приведем их к одному виду. $-\frac{1}{2} = -0.5$. На числовой прямой -0.4 находится правее, чем -0.5, поэтому $-0.4$ больше.)
17. **c) -3** (Сначала приведем дроби к одному виду: $-\frac{1}{2} = -0.5$. Затем сложим два отрицательных числа: $(-2.5) + (-0.5) = -(2.5 + 0.5) = -3$.)
18. **b) -0.5** (Приведем дроби к одному виду: $\frac{1}{4} = 0.25$. Теперь выполним вычитание: $0.25 - 0.75 = -0.5$.)
19. **b) 0.04** (Произведение двух отрицательных чисел положительно. Приведем к одному виду: $-0.2 = -\frac{1}{5}$. Тогда $(-\frac{1}{5}) \cdot (-\frac{1}{5}) = \frac{1}{25} = 0.04$.)
20. **b) -1** (Сначала выполняем действие в скобках: $\frac{1}{2} - \frac{1}{3} = \frac{3}{6} - \frac{2}{6} = \frac{1}{6}$. Затем умножаем: $(-6) \cdot \frac{1}{6} = -1$.)
