–î–∞–≤–∞–π—Ç–µ –≤—Å–ø–æ–º–Ω–∏–º, –∫–∞–∫ —Ä–µ—à–∞—Ç—å –ª–∏–Ω–µ–π–Ω—ã–µ —É—Ä–∞–≤–Ω–µ–Ω–∏—è —Å —Ä–∞—Ü–∏–æ–Ω–∞–ª—å–Ω—ã–º–∏ —á–∏—Å–ª–∞–º–∏ (–¥—Ä–æ–±—è–º–∏). –≠—Ç–æ –≤–∞–∂–Ω—ã–π –Ω–∞–≤—ã–∫, –ø–æ—ç—Ç–æ–º—É —Å–æ—Å—Ä–µ–¥–æ—Ç–æ—á—å—Ç–µ—Å—å. üß†

## –ò–Ω—Å—Ç—Ä—É–∫—Ü–∏—è –ø–æ —Ä–µ—à–µ–Ω–∏—é —É—Ä–∞–≤–Ω–µ–Ω–∏–π

1.  **–£–ø—Ä–æ—â–µ–Ω–∏–µ**: –ï—Å–ª–∏ –µ—Å—Ç—å —Å–∫–æ–±–∫–∏, —Ä–∞—Å–∫—Ä—ã–≤–∞–π—Ç–µ –∏—Ö, –ø—Ä–∏–º–µ–Ω—è—è —Ä–∞—Å–ø—Ä–µ–¥–µ–ª–∏—Ç–µ–ª—å–Ω—ã–π –∑–∞–∫–æ–Ω.

2.  **–ì—Ä—É–ø–ø–∏—Ä–æ–≤–∫–∞**: –ü–µ—Ä–µ–Ω–æ—Å–∏—Ç–µ –≤—Å–µ —á–ª–µ–Ω—ã —Å –ø–µ—Ä–µ–º–µ–Ω–Ω–æ–π **(x)** –≤ –æ–¥–Ω—É —Å—Ç–æ—Ä–æ–Ω—É —É—Ä–∞–≤–Ω–µ–Ω–∏—è (–æ–±—ã—á–Ω–æ –≤–ª–µ–≤–æ), –∞ –≤—Å–µ —á–∏—Å–ª–æ–≤—ã–µ —á–ª–µ–Ω—ã ‚Äî –≤ –¥—Ä—É–≥—É—é (–≤–ø—Ä–∞–≤–æ). –ü—Ä–∏ –ø–µ—Ä–µ–Ω–æ—Å–µ –Ω–µ –∑–∞–±—ã–≤–∞–π—Ç–µ –º–µ–Ω—è—Ç—å –∑–Ω–∞–∫ –Ω–∞ –ø—Ä–æ—Ç–∏–≤–æ–ø–æ–ª–æ–∂–Ω—ã–π!

3.  **–ü—Ä–∏–≤–µ–¥–µ–Ω–∏–µ –ø–æ–¥–æ–±–Ω—ã—Ö**: –ü—Ä–∏–≤–æ–¥–∏—Ç–µ –ø–æ–¥–æ–±–Ω—ã–µ —á–ª–µ–Ω—ã, —Å–∫–ª–∞–¥—ã–≤–∞—è –∏–ª–∏ –≤—ã—á–∏—Ç–∞—è –¥—Ä–æ–±–∏. –î–ª—è —ç—Ç–æ–≥–æ –Ω–∞—Ö–æ–¥–∏—Ç–µ **–æ–±—â–∏–π –∑–Ω–∞–º–µ–Ω–∞—Ç–µ–ª—å**.

4.  **–ò–∑–æ–ª—è—Ü–∏—è –ø–µ—Ä–µ–º–µ–Ω–Ω–æ–π**: –ß—Ç–æ–±—ã –Ω–∞–π—Ç–∏ –∑–Ω–∞—á–µ–Ω–∏–µ **x**, —Ä–∞–∑–¥–µ–ª–∏—Ç–µ —á–∏—Å–ª–æ–≤–æ–π —á–ª–µ–Ω –Ω–∞ –∫–æ—ç—Ñ—Ñ–∏—Ü–∏–µ–Ω—Ç –ø—Ä–∏ **x**. –£–º–Ω–æ–∂–µ–Ω–∏–µ –Ω–∞ –æ–±—Ä–∞—Ç–Ω—É—é –¥—Ä–æ–±—å ‚Äî —ç—Ç–æ —Ç–æ –∂–µ —Å–∞–º–æ–µ, —á—Ç–æ –∏ –¥–µ–ª–µ–Ω–∏–µ.

### **–ü—Ä–∏–º–µ—Ä 1**

$x + \frac{1}{2} = \frac{3}{4}$

$x = \frac{3}{4} - \frac{1}{2}$

$x = \frac{3}{4} - \frac{2}{4}$

$x = \frac{1}{4}$

### **–ü—Ä–∏–º–µ—Ä 2**

$\frac{2}{3}x = \frac{5}{6}$

$x = \frac{5}{6} \cdot \frac{3}{2}$

$x = \frac{15}{12}$

$x = \frac{5}{4}$

### **–ü—Ä–∏–º–µ—Ä 3**

$\frac{1}{2}x + \frac{1}{3} = \frac{5}{6}x - 1$

$\frac{1}{2}x - \frac{5}{6}x = -1 - \frac{1}{3}$

$\frac{3}{6}x - \frac{5}{6}x = -\frac{3}{3} - \frac{1}{3}$

$-\frac{2}{6}x = -\frac{4}{3}$

$-\frac{1}{3}x = -\frac{4}{3}$

$x = \left(-\frac{4}{3}\right) \cdot (-3)$

$x = 4$

### **–ü—Ä–∏–º–µ—Ä—ã —Å –ø—Ä–æ–≤–µ—Ä–∫–æ–π 4**

1. –†–µ—à–∏—Ç–µ —É—Ä–∞–≤–Ω–µ–Ω–∏–µ: $x - \frac{3}{10} = \frac{1}{5}$

**–†–µ—à–µ–Ω–∏–µ**
$x = \frac{1}{5} + \frac{3}{10}$
$x = \frac{2}{10} + \frac{3}{10}$
$x = \frac{5}{10} = \frac{1}{2}$

**–ü—Ä–æ–≤–µ—Ä–∫–∞**
–ü–æ–¥—Å—Ç–∞–≤–∏–º $x = \frac{1}{2}$ –≤ –∏—Å—Ö–æ–¥–Ω–æ–µ —É—Ä–∞–≤–Ω–µ–Ω–∏–µ:
$\frac{1}{2} - \frac{3}{10} = \frac{1}{5}$
$\frac{5}{10} - \frac{3}{10} = \frac{2}{10}$
$\frac{2}{10} = \frac{2}{10}$
–£—Ä–∞–≤–Ω–µ–Ω–∏–µ —Ä–µ—à–µ–Ω–æ –≤–µ—Ä–Ω–æ.

---

2. –ï—Å–ª–∏ –æ—Ç –Ω–µ–∫–æ—Ç–æ—Ä–æ–≥–æ —á–∏—Å–ª–∞ –æ—Ç–Ω—è—Ç—å –µ–≥–æ $\frac{1}{3}$, —Ç–æ –ø–æ–ª—É—á–∏—Ç—Å—è 8. –ù–∞–π–¥–∏—Ç–µ —ç—Ç–æ —á–∏—Å–ª–æ.

**–£—Ä–∞–≤–Ω–µ–Ω–∏–µ**
–ü—É—Å—Ç—å $x$ ‚Äî –∏—Å–∫–æ–º–æ–µ —á–∏—Å–ª–æ.
$x - \frac{1}{3}x = 8$

**–†–µ—à–µ–Ω–∏–µ**
$\frac{2}{3}x = 8$
$x = 8 \div \frac{2}{3}$
$x = 8 \cdot \frac{3}{2}$
$x = \frac{24}{2} = 12$
–û—Ç–≤–µ—Ç: —ç—Ç–æ —á–∏—Å–ª–æ 12.

**–ü—Ä–æ–≤–µ—Ä–∫–∞**
–ü–æ–¥—Å—Ç–∞–≤–∏–º $x = 12$ –≤ —É—Ä–∞–≤–Ω–µ–Ω–∏–µ:
$12 - \frac{1}{3} \cdot 12 = 8$
$12 - 4 = 8$
$8 = 8$
–£—Ä–∞–≤–Ω–µ–Ω–∏–µ —Ä–µ—à–µ–Ω–æ –≤–µ—Ä–Ω–æ.

---

3. –î–ª–∏–Ω–∞ –ø—Ä—è–º–æ—É–≥–æ–ª—å–Ω–∏–∫–∞ –Ω–∞ $\frac{1}{2}$ –º –±–æ–ª—å—à–µ –µ–≥–æ —à–∏—Ä–∏–Ω—ã. –ï—Å–ª–∏ –µ–≥–æ —à–∏—Ä–∏–Ω–∞ —Ä–∞–≤–Ω–∞ $1\frac{1}{2}$ –º, –Ω–∞–π–¥–∏—Ç–µ –ø–µ—Ä–∏–º–µ—Ç—Ä.

**–£—Ä–∞–≤–Ω–µ–Ω–∏–µ**
–ü—É—Å—Ç—å $L$ ‚Äî –¥–ª–∏–Ω–∞, $W$ ‚Äî —à–∏—Ä–∏–Ω–∞.
$L = W + \frac{1}{2}$
$L = 1\frac{1}{2} + \frac{1}{2} = 2$ –º
$P = 2(L + W)$
$P = 2(2 + 1\frac{1}{2})$

**–†–µ—à–µ–Ω–∏–µ**
$P = 2(3\frac{1}{2}) = 2(\frac{7}{2})$
$P = 7$ –º
–û—Ç–≤–µ—Ç: –ø–µ—Ä–∏–º–µ—Ç—Ä –ø—Ä—è–º–æ—É–≥–æ–ª—å–Ω–∏–∫–∞ —Ä–∞–≤–µ–Ω 7 –º.

**–ü—Ä–æ–≤–µ—Ä–∫–∞**
–®–∏—Ä–∏–Ω–∞ $1\frac{1}{2}$ –º.
–î–ª–∏–Ω–∞ $1\frac{1}{2} + \frac{1}{2} = 2$ –º.
–ü–µ—Ä–∏–º–µ—Ç—Ä $2(2 + 1\frac{1}{2}) = 2(3\frac{1}{2}) = 7$ –º.
–†–µ—à–µ–Ω–∏–µ —Å–æ–≤–ø–∞–¥–∞–µ—Ç —Å –ø—Ä–æ–≤–µ—Ä–∫–æ–π.

---

### Homework

–í–æ—Ç 10 –∑–∞–¥–∞—á –¥–ª—è –¥–æ–º–∞—à–Ω–µ–≥–æ –∑–∞–¥–∞–Ω–∏—è. –†–µ—à–∞–π—Ç–µ –∏—Ö –ø–æ –∏–Ω—Å—Ç—Ä—É–∫—Ü–∏–∏, –∫–æ—Ç–æ—Ä—É—é –º—ã —Ä–∞–∑–æ–±—Ä–∞–ª–∏.

–î–æ–ª–∂–Ω–∞ –±—ã—Ç—å —Å–¥–µ–ª–∞–Ω–∞ –ø—Ä–æ–≤–µ–∫–∞ –Ω–∞–π–¥–µ–Ω–æ–≥–æ —Ä–µ—à–µ–Ω–∏—è. –ë–µ–∑ –ø—Ä–æ–≤–µ—Ä–∫–∏ —Ä–µ—à–µ–Ω–∏–µ –Ω–µ —Å—á–∏—Ç–∞–µ—Ç—Å—è
–≤—ã–ø–æ–ª–Ω–µ–Ω–Ω—ã–º.

### –£—Ä–∞–≤–Ω–µ–Ω–∏—è

1.  $x + \frac{1}{6} = \frac{5}{12}$
2.  $\frac{2}{7}x = 8$
3.  $3x - \frac{1}{5} = x + \frac{4}{5}$
4.  $\frac{1}{4}(x + 8) = 5$
5.  $5 - \frac{2}{3}x = 7$

---

### –¢–µ–∫—Å—Ç–æ–≤—ã–µ –∑–∞–¥–∞—á–∏

–î–ª—è –∫–∞–∂–¥–æ–π –∑–∞–¥–∞—á–∏ –¥–æ–ª–∂–Ω–æ –±—ã—Ç—å —Å–æ—Å—Ç–∞–≤–ª–µ–Ω–æ —É—Ä–∞–≤–Ω–µ–Ω–∏–µ.
–î–æ–ª–∂–Ω–∞ –±—ã—Ç—å —Å–¥–µ–ª–∞–Ω–∞ –ø—Ä–æ–≤–µ–∫–∞ –Ω–∞–π–¥–µ–Ω–æ–≥–æ —Ä–µ—à–µ–Ω–∏—è. –ë–µ–∑ –ø—Ä–æ–≤–µ—Ä–∫–∏ —Ä–µ—à–µ–Ω–∏–µ –Ω–µ —Å—á–∏—Ç–∞–µ—Ç—Å—è
–≤—ã–ø–æ–ª–Ω–µ–Ω–Ω—ã–º.

**6. –ó–∞–¥–∞—á–∞**
–ï—Å–ª–∏ –∫ –Ω–µ–∫–æ—Ç–æ—Ä–æ–º—É —á–∏—Å–ª—É –ø—Ä–∏–±–∞–≤–∏—Ç—å $1\frac{3}{4}$, —Ç–æ –ø–æ–ª—É—á–∏—Ç—Å—è $4\frac{1}{2}$. –ù–∞–π–¥–∏—Ç–µ —ç—Ç–æ —á–∏—Å–ª–æ.

**7. –ó–∞–¥–∞—á–∞**
–ö–æ–≥–¥–∞ $\frac{1}{2}$ —á–∞—Å—Ç—å –æ—Ç –Ω–µ–∫–æ—Ç–æ—Ä–æ–≥–æ —á–∏—Å–ª–∞ —É–º–Ω–æ–∂–∏–ª–∏ –Ω–∞ 5, –ø–æ–ª—É—á–∏–ª–æ—Å—å 20. –ö–∞–∫–æ–µ —ç—Ç–æ —á–∏—Å–ª–æ?

**8. –ó–∞–¥–∞—á–∞**
–í —Å–∞–¥—É —Ä–æ—Å–ª–æ –Ω–µ—Å–∫–æ–ª—å–∫–æ –¥–µ—Ä–µ–≤—å–µ–≤. –ü–æ—Å–ª–µ —Ç–æ–≥–æ –∫–∞–∫ –ø–æ—Å–∞–¥–∏–ª–∏ –µ—â—ë $\frac{1}{5}$ –æ—Ç –Ω–∞—á–∞–ª—å–Ω–æ–≥–æ –∫–æ–ª–∏—á–µ—Å—Ç–≤–∞, –≤—Å–µ–≥–æ —Å—Ç–∞–ª–æ 30 –¥–µ—Ä–µ–≤—å–µ–≤. –°–∫–æ–ª—å–∫–æ –¥–µ—Ä–µ–≤—å–µ–≤ –±—ã–ª–æ –∏–∑–Ω–∞—á–∞–ª—å–Ω–æ?

**9. –ó–∞–¥–∞—á–∞**
–í–µ–ª–æ—Å–∏–ø–µ–¥–∏—Å—Ç –ø—Ä–æ–µ—Ö–∞–ª $\frac{2}{5}$ –≤—Å–µ–≥–æ –ø—É—Ç–∏, —á—Ç–æ —Å–æ—Å—Ç–∞–≤–∏–ª–æ 12 –∫–º. –ö–∞–∫–æ–≤–∞ –æ–±—â–∞—è –¥–ª–∏–Ω–∞ –≤—Å–µ–≥–æ –ø—É—Ç–∏?

**10. –ó–∞–¥–∞—á–∞**
–î–ª–∏–Ω–∞ –ø—Ä—è–º–æ—É–≥–æ–ª—å–Ω–∏–∫–∞ —Å–æ—Å—Ç–∞–≤–ª—è–µ—Ç $\frac{3}{4}$ –º, –∞ –µ–≥–æ —à–∏—Ä–∏–Ω–∞ ‚Äî –Ω–∞ $\frac{1}{8}$ –º –º–µ–Ω—å—à–µ. –ù–∞–π–¥–∏—Ç–µ –ø–µ—Ä–∏–º–µ—Ç—Ä –ø—Ä—è–º–æ—É–≥–æ–ª—å–Ω–∏–∫–∞.
