–î–∞–≤–∞–π—Ç–µ –≤—Å–ø–æ–º–Ω–∏–º, –∫–∞–∫ —Ä–µ—à–∞—Ç—å –ª–∏–Ω–µ–π–Ω—ã–µ —É—Ä–∞–≤–Ω–µ–Ω–∏—è —Å —Ä–∞—Ü–∏–æ–Ω–∞–ª—å–Ω—ã–º–∏ —á–∏—Å–ª–∞–º–∏ (–¥—Ä–æ–±—è–º–∏). –≠—Ç–æ –≤–∞–∂–Ω—ã–π –Ω–∞–≤—ã–∫, –ø–æ—ç—Ç–æ–º—É —Å–æ—Å—Ä–µ–¥–æ—Ç–æ—á—å—Ç–µ—Å—å. üß†

## –ò–Ω—Å—Ç—Ä—É–∫—Ü–∏—è –ø–æ —Ä–µ—à–µ–Ω–∏—é —É—Ä–∞–≤–Ω–µ–Ω–∏–π

1.  **–£–ø—Ä–æ—â–µ–Ω–∏–µ**: –ï—Å–ª–∏ –µ—Å—Ç—å —Å–∫–æ–±–∫–∏, —Ä–∞—Å–∫—Ä—ã–≤–∞–π—Ç–µ –∏—Ö, –ø—Ä–∏–º–µ–Ω—è—è —Ä–∞—Å–ø—Ä–µ–¥–µ–ª–∏—Ç–µ–ª—å–Ω—ã–π –∑–∞–∫–æ–Ω.

2.  **–ì—Ä—É–ø–ø–∏—Ä–æ–≤–∫–∞**: –ü–µ—Ä–µ–Ω–æ—Å–∏—Ç–µ –≤—Å–µ —á–ª–µ–Ω—ã —Å –ø–µ—Ä–µ–º–µ–Ω–Ω–æ–π **(x)** –≤ –æ–¥–Ω—É —Å—Ç–æ—Ä–æ–Ω—É —É—Ä–∞–≤–Ω–µ–Ω–∏—è (–æ–±—ã—á–Ω–æ –≤–ª–µ–≤–æ), –∞ –≤—Å–µ —á–∏—Å–ª–æ–≤—ã–µ —á–ª–µ–Ω—ã ‚Äî –≤ –¥—Ä—É–≥—É—é (–≤–ø—Ä–∞–≤–æ). –ü—Ä–∏ –ø–µ—Ä–µ–Ω–æ—Å–µ –Ω–µ –∑–∞–±—ã–≤–∞–π—Ç–µ –º–µ–Ω—è—Ç—å –∑–Ω–∞–∫ –Ω–∞ –ø—Ä–æ—Ç–∏–≤–æ–ø–æ–ª–æ–∂–Ω—ã–π!

3.  **–ü—Ä–∏–≤–µ–¥–µ–Ω–∏–µ –ø–æ–¥–æ–±–Ω—ã—Ö**: –ü—Ä–∏–≤–æ–¥–∏—Ç–µ –ø–æ–¥–æ–±–Ω—ã–µ —á–ª–µ–Ω—ã, —Å–∫–ª–∞–¥—ã–≤–∞—è –∏–ª–∏ –≤—ã—á–∏—Ç–∞—è –¥—Ä–æ–±–∏. –î–ª—è —ç—Ç–æ–≥–æ –Ω–∞—Ö–æ–¥–∏—Ç–µ **–æ–±—â–∏–π –∑–Ω–∞–º–µ–Ω–∞—Ç–µ–ª—å**.

4.  **–ò–∑–æ–ª—è—Ü–∏—è –ø–µ—Ä–µ–º–µ–Ω–Ω–æ–π**: –ß—Ç–æ–±—ã –Ω–∞–π—Ç–∏ –∑–Ω–∞—á–µ–Ω–∏–µ **x**, —Ä–∞–∑–¥–µ–ª–∏—Ç–µ —á–∏—Å–ª–æ–≤–æ–π —á–ª–µ–Ω –Ω–∞ –∫–æ—ç—Ñ—Ñ–∏—Ü–∏–µ–Ω—Ç –ø—Ä–∏ **x**. –£–º–Ω–æ–∂–µ–Ω–∏–µ –Ω–∞ –æ–±—Ä–∞—Ç–Ω—É—é –¥—Ä–æ–±—å ‚Äî —ç—Ç–æ —Ç–æ –∂–µ —Å–∞–º–æ–µ, —á—Ç–æ –∏ –¥–µ–ª–µ–Ω–∏–µ.

### **–ü—Ä–∏–º–µ—Ä 1**

$x + \frac{1}{2} = \frac{3}{4}$

$x = \frac{3}{4} - \frac{1}{2}$

$x = \frac{3}{4} - \frac{2}{4}$

$x = \frac{1}{4}$

### **–ü—Ä–∏–º–µ—Ä 2**

$\frac{2}{3}x = \frac{5}{6}$

$x = \frac{5}{6} \cdot \frac{3}{2}$

$x = \frac{15}{12}$

$x = \frac{5}{4}$

### **–ü—Ä–∏–º–µ—Ä 3**

$\frac{1}{2}x + \frac{1}{3} = \frac{5}{6}x - 1$

$\frac{1}{2}x - \frac{5}{6}x = -1 - \frac{1}{3}$

$\frac{3}{6}x - \frac{5}{6}x = -\frac{3}{3} - \frac{1}{3}$

$-\frac{2}{6}x = -\frac{4}{3}$

$-\frac{1}{3}x = -\frac{4}{3}$

$x = \left(-\frac{4}{3}\right) \cdot (-3)$

$x = 4$

---

## –ó–∞–¥–∞—á–∏ –¥–ª—è —Å–∞–º–æ—Å—Ç–æ—è—Ç–µ–ª—å–Ω–æ–≥–æ —Ä–µ—à–µ–Ω–∏—è

### **–£—Ä–∞–≤–Ω–µ–Ω–∏—è**

1.  $x - \frac{1}{5} = \frac{2}{5}$
2.  $\frac{3}{4}x = 9$
3.  $\frac{1}{2}x + 2 = \frac{1}{4}x$
4.  $2x + \frac{1}{3} = x + \frac{2}{3}$
5.  $x - \frac{1}{3} = \frac{2}{9}$
6.  $5 - \frac{3}{4}x = 8$

---

### **–£—Ä–∞–≤–Ω–µ–Ω–∏—è —Å –≤—ã–Ω–µ—Å–µ–Ω–∏–µ–º –æ–±—â–µ–≥–æ –º–Ω–æ–∂–∏—Ç–µ–ª—è**

7.  $\frac{1}{2}x + \frac{1}{3}x = 5$
8.  $2x - \frac{1}{4}x = \frac{7}{2}$
9.  $\frac{3}{5}x + x = \frac{16}{5}$

---

### **–¢–µ–∫—Å—Ç–æ–≤—ã–µ –∑–∞–¥–∞—á–∏**

10. –ï—Å–ª–∏ –∫ –Ω–µ–∫–æ—Ç–æ—Ä–æ–º—É —á–∏—Å–ª—É –ø—Ä–∏–±–∞–≤–∏—Ç—å $1\frac{1}{2}$, —Ç–æ –ø–æ–ª—É—á–∏—Ç—Å—è $3\frac{3}{4}$. –ù–∞–π–¥–∏—Ç–µ —ç—Ç–æ —á–∏—Å–ª–æ.

11. –ö–æ–≥–¥–∞ –æ–¥–Ω—É —Ç—Ä–µ—Ç—å –æ—Ç –Ω–µ–∫–æ—Ç–æ—Ä–æ–≥–æ —á–∏—Å–ª–∞ —É–º–Ω–æ–∂–∏–ª–∏ –Ω–∞ 4, –ø–æ–ª—É—á–∏–ª–æ—Å—å 12. –ö–∞–∫–æ–µ —ç—Ç–æ —á–∏—Å–ª–æ?

12. –í–∞—Å—è –∫—É–ø–∏–ª $\frac{1}{2}$ –∫–≥ —è–±–ª–æ–∫, –∞ –ü–µ—Ç—è ‚Äî –Ω–∞ $\frac{1}{4}$ –∫–≥ –±–æ–ª—å—à–µ. –°–∫–æ–ª—å–∫–æ –∫–∏–ª–æ–≥—Ä–∞–º–º–æ–≤ —è–±–ª–æ–∫ –∫—É–ø–∏–ª –ü–µ—Ç—è?

13. –î–ª–∏–Ω–∞ –ø—Ä—è–º–æ—É–≥–æ–ª—å–Ω–∏–∫–∞ —Å–æ—Å—Ç–∞–≤–ª—è–µ—Ç $\frac{4}{5}$ –º, –∞ –µ–≥–æ —à–∏—Ä–∏–Ω–∞ ‚Äî –Ω–∞ $\frac{1}{10}$ –º –º–µ–Ω—å—à–µ. –ù–∞–π–¥–∏—Ç–µ –ø–µ—Ä–∏–º–µ—Ç—Ä –ø—Ä—è–º–æ—É–≥–æ–ª—å–Ω–∏–∫–∞.

14. –í–µ–ª–æ—Å–∏–ø–µ–¥–∏—Å—Ç –ø—Ä–æ–µ—Ö–∞–ª $\frac{2}{3}$ –æ—Ç –≤—Å–µ–≥–æ –ø—É—Ç–∏, –∏ –µ–º—É –æ—Å—Ç–∞–ª–æ—Å—å –ø—Ä–æ–µ—Ö–∞—Ç—å –µ—â–µ 10 –∫–º. –ö–∞–∫–æ–≤–∞ –æ–±—â–∞—è –¥–ª–∏–Ω–∞ –≤—Å–µ–≥–æ –ø—É—Ç–∏?

15. –í –±–æ—á–∫–µ –±—ã–ª–æ –Ω–µ–∫–æ—Ç–æ—Ä–æ–µ –∫–æ–ª–∏—á–µ—Å—Ç–≤–æ –≤–æ–¥—ã. –°–Ω–∞—á–∞–ª–∞ –≤—ã–ª–∏–ª–∏ $\frac{1}{4}$ –≤—Å–µ–π –≤–æ–¥—ã, –∞ –∑–∞—Ç–µ–º ‚Äî –µ—â–µ 20 –ª–∏—Ç—Ä–æ–≤. –í –±–æ—á–∫–µ –æ—Å—Ç–∞–ª–æ—Å—å 60 –ª–∏—Ç—Ä–æ–≤. –°–∫–æ–ª—å–∫–æ –ª–∏—Ç—Ä–æ–≤ –≤–æ–¥—ã –±—ã–ª–æ –≤ –±–æ—á–∫–µ –∏–∑–Ω–∞—á–∞–ª—å–Ω–æ?

---
